求助全球被已讀不回！ 帛琉大使：只有台灣願意幫忙

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎蔓延全球，許多國家的醫療物資短缺，台灣邦交國之一的帛琉受到台灣援助，帛琉駐聯合國常任代表鄔露彤大使（Ngedikes Olai Uludong）說，帛琉向全世界求助，卻沒有國家回應，只有台灣願意援助。

鄔露彤今天在推特上表示，帛琉一直在向國際社會尋求援助，但除了台灣之外，沒有任何國家回應，當所有專家強調檢測、檢測、檢測，卻沒有國家願意義幫助。鄔露彤說，「非常感謝（台灣），患難見真情。謝謝台灣，你知道你的朋友是誰。」

總統蔡英文昨宣布，基於人道考量，台灣將捐贈一千萬片口罩支援疫情嚴重國家的醫療人員，後續會視產能給予國際社會更多支持。外交部說，首波捐贈內容為美國200萬片，歐洲700萬片，包括義大利、西班牙、德國、法國、比利時、荷蘭、盧森堡、捷克、波蘭、英國和瑞士，以及邦交國100萬片口罩、國產熱像體溫顯示儀和額溫槍等防疫物資。

蔡總統曾在上月10日表示，帛琉是少數沒有出現確診的國家，台灣是防疫合作的夥伴，有意願也有能力，跟國際社會合作，一起對抗疫情。

支那好快會send 病毒過去，然後屈係台灣送物資過去時帶埋毒過去

斷交個堆有冇dum春

英文姐好波

抗疫外交

有人發起捐錢俾美國醫護
連登仔：不了

True

弱國無外交

連登仔真係奇鳩怪
當用錢買外交已經抵屌曬
仲話咩香港人唔夠用唔好比外國

帛琉未有確診 , 人地唔理佢其實都可以理解 , 不過台灣今次就真係好識玩

兒登仔有鬼國際政治觀咩

對家好多人喺連登帶風向

當日冇因爲中國而斷交既地方到今日終於可以收成

中國人又要上微博打飛機

篇新聞唔係話佢冇技術做檢測咩
冇得測梗係0確診啦

自己都唔夠仲搞咁多野

無玻璃國份

最好其他島民全部死q曬， 淨係得返有台灣邦交嘅人可以生存落嚟。

咁多人係度搵食帶風向係咁上下
突破支那人圍堵
唯一辦法就係走出去

死傻鳩咩叫量力而為
似你支共咁
自己D賤畜快餓死都捐比非洲

台灣有餘力咪可以幫人
之前口罩仲未滿足夠自己需求 都唔比外國住
有D死傻鳩就係唔識用腦諗野
一本書用到老

你要餓死？冇閒錢捐？

美國駛撚你比錢
佢地最缺係物資

做宣傳呀on9仔

死傻鳩
而家講攪緊有D攪眾籌既其心不良
宣傳第一次做咪上晒報
再不停咁叫人捐錢攸乜撚

宣傳第一次你講G20?

你老母自己追果D POST啦
已經有人捐左D口罩上左報

RTHK有條片講台灣斷交國
都幾感動

帛琉可能係人類最後淨土

台灣世界第一

Luke de Pulford單嘢你訓咗未睇？

Palau

而家俾一個億你都唔易買到 100 萬個口罩

有2樣野好易混淆, 1:捐口罩, 2:捐錢

好多人反對既係第1點
首先香港本身唔夠，市場上亦只有一堆唔知真假既東南亞口罩可以買，同直至現時為止無任何一個所謂既「本土口罩」係市場上出現過(以我所知啦)。

其次係香港同台灣根本唔可以比，台灣首先無出現社區爆發。佢地亦無一個恨不得香港人死哂既政府。而且時機上，人地唔係２個月前捐，唔係１個月前捐，係依家日產千２千３萬既時候先捐。

第2點亦要分部份去睇，買香港現有口罩去捐，買外國口罩去捐
前者理由同上面第1點一樣，後者其實反對既根本唔多，否則唔會咁快籌到咁多錢。

冇
因為賤民生命如草芥
班貴族收晒貪污錢冇事咪得囉

連登班柒頭好心就咪指意佢地啦
唯一作用係睇下j圖搵下a片

台灣

而家周圍封哂
好難飛過去

台灣今次做大哥

之前有個post係居美港人自發整啲用HK Mask做藍本嘅布口罩俾美國非前線醫護喺最壞關頭都唔洗好似CDC講用絲巾咁慘
之後個個一睇到幅圖係布口罩就屌佢冇撚用

佢既重點唔係佢飛唔飛到過去
而且係一旦發生依D事 中國文宣系統會點"解畫"

抵撚佢地死啦

台灣今次真係做得好好
你支共一直想將台灣排走
但今次台灣就出盡力幫其他國家 比國際睇到佢既能力

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

台灣依D先叫大國風範，見D細國有難就伸出援手去幫佢
唔似得某鬼國咁見人有難就踩多兩腳想食埋人地個國家咁

連登仔個個都深黃本土香港人？

型

呢場疫症台灣蠃到

認真

個d 9成講名都唔知咩地方既國家
有人中未推佢去死囉

台灣人好波

一億就一億 乜撚野一個億

又贏

患難見真情

有冇Twitter link?

睇RTHK有個《台灣故事》系列
講到斷交嘅非洲國家：布基納法索，馬拉維 嘅人都唔希望同台灣斷交，因為情同手足又受咗好多恩惠

入面個馬拉維族長仲好珍惜台灣人嘅幫助同物件，睇完真係喊出嚟

希望台灣藉此一疫可以喺國際上得到重視

港台真係超高汁

我正想講

錢班貪官就收曬，冚家都係外國，點會為賤民感到傷心

佢地要去都應該比較難
黎自wiki（查左下）
“帛琉共和國與中華民國政府的建交，引發中華人民共和國施壓，發出旅遊禁令。中國大陸人民前往帛琉可以通過香港、澳門、首爾、台北等中轉站去帛琉。目前中國大陸當局已經發佈旅遊禁令禁止所有中國大陸旅行團前往帛琉旅遊，但自由行旅客則不受影響。“

呢啲嘢做一次就夠？

眾籌買物資以我所知係捐比英國醫院
對你嚟講做呢啲嘢都係宣傳手段，做一次就夠？咁同支共有咩分別

香港未建國

做得好 玩死小支那

大使個tweet

連登太多五毛亂帶風向

台灣係真係幫人，起醫院，學校，派埋人過去幫手。支那就直接俾錢收買對家政府

以前個集中國式是咁的比藍絲五毛瘋狂負皮講事實又不敢面對

口罩外交

帛硫好似由建國到而家係同台灣建交

帛琉都興食蝙蝠
點解冇肺炎嘅
但武漢有實驗室

呢兩年台灣真係好多好牌可以打
有D重要係土共派出黎以為自己拎得返張牌

美國手足眾籌 有班人係咁屌

帛琉係全球唯一一個由建交開始到而家都係企硬撐台灣既地方來呀, 第日旅行大家識做啦

蝙蝠湯發源地?

因為冇咁密集

無野柒左, 佢地上年新上任果堆官奶共話研究取消台帛關係, 不過目前仍然係未斷既。

台灣呢下勁, 佢班官唔知仲奶唔奶得落去

中國式是咁的 真係好正
做晒歷史功課，鞭撚到啲藍絲五毛小粉紅啪啪聲

做得好

呢集真係睇到台灣人對人個種友善

香港人因為對抗中共已經唔再相信陌生人，亦好難對人咁友善，希望光復香港之後會有鄰里和睦嘅一日

勇武手足依然係香港英雄

台灣好波

台灣今次真係大國崛起

成個國家得2萬人
分到100萬個口罩，每人一盒

中國計劃通
比1億係建交（送埋毒），之後要你比返2億我買口罩

Push

班貪官袋袋平安，攞曬西方國家護照移民啦

玻璃國都無新增確診數字 沒事兒啦

連登仔: 國際戰線? 不了! twitter 外交? 唔識英文!

岩 貪人民幣果批廢國都係唔多會理國民死活

台灣 no.1

呢幾日打呢句打到手軟

台灣已成大國

姨個衣

買到人地退返黎果d

帛琉啲風景好靚

一係5毛 一係假膠
條友已經一早blocked

美國人知你有心咪得
世界第一大國要你黎養?

同中國友好果班

你講出嚟唔怕人笑？

留名跟進

台灣今次型到仆街

尋日定今朝先有個連登post恥笑台灣自己人都未夠口罩就向外添，同香港政府一樣

乜撚野一樣呀屌你，台灣每人平均一點幾日有個口罩添，仲可以自己額外出面再買，而且台灣對外邦交絕對有利於香港抗爭，一齊打支那條戰線

完全唔撚明嗰班連仔諗乜

帛琉抵台灣幫佢 佢當年受盡中國壓力都堅持話台灣is my true friend

台灣口罩就快日產千萬
就算以現時產量計1000萬都係兩三日既事
兩三日產量換十幾個國家友誼
值到仆街啦

小英真係好爭氣

好似過左啦
衝緊日產2000萬

每人兩個禮拜先得9個邊夠，學連登仔話齋 出門口掉轉垃圾都無左個啦

美國英國果邊我都ok 亦都會支持下
但捐埋比其他國家真係唔店
香港都係爆發邊緣幫兩個最關事既國家已經頂盡

W

我支持捐去外國嘅
但要等到香港啲廠穩定生產&香港人唔需要再重用口罩先囉
唔好做支那先做嘅嘢
為咗所為面子(支那唔係為外交 係為面子)而將自己國家嘅嘢賣哂出去搞死自己國人

A Friend in need is a friend indeed

台灣no.1

喺小英政府管治之下, 台灣衝出國際, 成最大羸家!!

連登仔平均智商雙位數

帛琉好似幾有錢

有機會振興埋台灣本土經濟

湊仔咁

台灣今次真係威ge

原來四月七日就到期。選管會就優先老人家投票同限制點票人數 作公眾諮詢。

淫冥幣真香

班死nigger貪官為貪嗰少少錢推哂全國人民入火坑

小英

斷交去奶支都有收成

好吸引

睇返個節目先

用紙幣代替口罩

真amazon都有，帛琉會無

紙幣附送不明病菌＋病毒

中國大陸人民前往帛琉可以通過香港

已完

show blocked user Peter攞料
無記錯呢條分化撚黎
佢洗緊底

同中國冇邦交，冇奶中國遊客，就冇確診

agger
其實依啲捐唔捐都係打飛機嘢嚟
支那夠大把錢周圍掟啦，不見得有好多國家出嚟多謝佢
成熟啲，外交依啲嘢唔係話捐下嘢派下錢就改變到，係關乎好多長遠嘅國際關係同形勢
唔係以為好似直播噉你捐完之後大大個名講你捐咗，之後全國人都睇到嘛？
香港就算全民夾幾百萬個口罩送過去，人地都未必會提下「香港民間捐幾百萬口罩」啦，你地邊位呀？

台灣係弱國，但好過做大賤國。

其實美國尤其依家trump政府真係wfc你依啲左膠嘢，捐乜捐物就要多謝你都on99
做返自己嘢吧啦，你舉美國旗都可能吸引到佢地注意多過你啲爛鬼口罩
又落唔到平民個袋，人地又唔care，唔通乞啲做到踢晒腳嘅醫護講多謝咩

推

block柒佢好耐
剩係識笑人廢，人地一問佢又屌人，弱智咁款

做咩不推文

都係_(:3 _

台灣呢獲反cup真係反得好勁

支那人總係有啲帝國主義心態，好撚開心做救世主角色

Taiwan number one !

In English Choi we trust !

我都有睇個集好好睇！
繼續大力支持港台節目
最近睇緊香港歷史系列IV

贏到開巷

想知有咩國家仲未受感染 仲係零確診

香港歷史都好正

RTHK世界第一

台灣仲要唔係啲咩富裕國家
都拎咁多資源出嚟幫人

老一輩說法暏

Shit *啫

咁多年來都吸收唔到歷史嘅教訓
永遠唔會虛心同人合作
淨係諗住有咩時機可以走出嚟威

如果一建黨個陣肯虛心學下人地啲技術科技
加上自己有人力物力，做真正大國係好易

帛琉的遊客應該有七成係中國人，咁都唔幫手

小英總統加上

有風度
朋友咪有難時幫你

支那d撚屌
比1蚊你就想搵返2蚊
最後食撚埋你

結交支那咪可以共享肺炎既榮譽係地獄發大達

帛琉係行台灣套健保 所以佢地醫療普遍度係小島國黎講係好好
當地有新光集團嘅醫院 係全國最大又最先進
當有重病當地醫唔到 政府就會接佢過嚟本地醫
仲要唔收佢地錢
佢哋個總統年年嚟驗身 驗到上新聞

我反而覺得 香港捐到幾多先？？

香港唔係生產國 最有可能係捐錢

但錢都買唔到岩用既醫療物資

而且要捐 就要 對症下藥 對到人 搏到畫面

好似之前捐比英國議員 個箱日用品真係拎晒靚鏡頭畫面

但係如果鳩捐 鳩眾籌 我寧願留返少少錢 係香港幫大

真係middle of nowhere, 唔知住係果度係咩feel

用人民幣當口罩

支那由台灣大選輸撚到今日
幾時武統呀

斷交果班仲要比強国走數

我愛小英

帛琉駐聯合國常任代表

你要記得邊個係朋友先好呀

呢啲小國 台灣日產一千萬個口罩 俾少少佢 少少綿力都唔洗花

以下資訊是以2018年估計

總人口：21,516人（世界第191名）

帛琉
原來每個月都有 3分之2 日數係有落雨

宜家無飛機飛wor

支那零確診毒人部隊已經隨時準備出發!

我有錢啊

個醫生香港人

五毛hi

香港好難行到呢條路
菲律賓點對香港人？
佢落難可能會多謝你
你落難佢想你死架ja
外交都係利益為本符合返香港人性格

你真的什麼都知道

一定會

唔搵菲律賓呢啲東南地區啦
同非洲一樣，政府睇錢好易比中共收賣

歐美英呢啲國家會記住恩情，所以小英識玩
我哋都有手足眾籌買醫療物資比英國醫院大家去留意下同捐錢

台灣今次威到

一個太古城人口多佢50%

台灣將會成為大贏家

叻叻做個好朋友

喊到仆街最後村長叔叔過咗身